.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--d--Divine-Wrath:

Божественный гнев (`Divine Wrath <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=86>`_) / Закл. 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- эвокация

**Обычай**: сакральный

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 120 футов

**Область**: 20-футовый взрыв

**Спасбросок**: Стойкость

----------

Вы можете направить ярость вашего божества против врагов противоположного мировоззрения.
Выберите компонент мировоззрения который есть у вашего божества (хаос, зло, добро или принципиальность).
Вы не можете сотворять это заклинание если у вас нет божества или оно нейтрально.
Это заклинание получат признак выбранного мировоззрения.
Вы наносите 4d10 урона выбранным мировоззрением; каждое существо в области должно совершить спасбросок Стойкости.
Существа, соответствующие выбранному мировоззрению невредимы для эффекта.
Те, кто ни соответствуют, ни противоположны мировоззрению, считают результат спасброска на одну ступень выше.

| **Критический успех**: Существо невредима
| **Успех**: Существо получает половину урона
| **Провал**: Существо получает полный урон и состояние :c_sickened:`тошнота 1`
| **Критический провал**: Существо получает полный урон и состояние :c_sickened:`тошнота 2`; пока его тошнит, оно также имеет состояние :c_slowed:`замедлен 1`

----------

**Усиление (+1)**: Урон увеличивается на 1d10.





.. include:: /helpers/actions.rst